const onlineScamQuestions = [
        {
          "question": "¿Cuál es una característica común de las estafas en línea?",
          "options": [
            "Siempre involucran phishing",
            "A menudo prometen altos rendimientos con poco esfuerzo",
            "Principalmente se dirigen al robo físico",
            "Exclusivamente se enfocan en las empresas"
          ],
          "correctAnswer": "A menudo prometen altos rendimientos con poco esfuerzo"
        },
        {
          "question": "En las estafas de soporte técnico, ¿qué suelen hacer los estafadores?",
          "options": [
            "Ofrecer asistencia genuina de forma gratuita",
            "Suplantar a agentes de soporte técnico de empresas de renombre",
            "Proporcionar acceso remoto a tu computadora para mejorar la seguridad",
            "Nunca contactar a posibles víctimas sin previo aviso"
          ],
          "correctAnswer": "Suplantar a agentes de soporte técnico de empresas de renombre"
        },
        {
          "question": "¿Cuál es una característica clave de las estafas románticas?",
          "options": [
            "Involucran relaciones genuinas con parejas de confianza",
            "Los estafadores construyen la confianza y solicitan dinero",
            "Las víctimas deben reunirse en persona para ser blanco",
            "Principalmente ocurren en el mundo real, no en línea"
          ],
          "correctAnswer": "Los estafadores construyen la confianza y solicitan dinero"
        },
        {
          "question": "¿Cuál es una característica típica de las estafas de inversión?",
          "options": [
            "Un modelo de inversión transparente y sostenible",
            "Prometen altos rendimientos sin riesgos",
            "Las empresas legítimas siempre se ponen en contacto con posibles inversores",
            "Se centran en fomentar la inversión responsable"
          ],
          "correctAnswer": "Prometen altos rendimientos sin riesgos"
        },
        {
          "question": "¿Cuál es el objetivo principal de los esquemas piramidales y las estafas de marketing multinivel?",
          "options": [
            "Vender productos valiosos a los clientes",
            "Proporcionar ingresos sustanciales a los participantes",
            "Reclutar a otros para crear un negocio sostenible",
            "Distribuir beneficios de manera justa entre todos los participantes"
          ],
          "correctAnswer": "Reclutar a otros para crear un negocio sostenible"
        },
        {
          "question": "¿Cómo puedes protegerte en línea según la información proporcionada?",
          "options": [
            "Compartir información personal libremente con fuentes de confianza",
            "Verificar la identidad de individuos u organizaciones",
            "Siempre utilizar métodos de pago no convencionales",
            "Nunca ser cauteloso con mensajes no solicitados"
          ],
          "correctAnswer": "Verificar la identidad de individuos u organizaciones"
        },
        {
          "question": "¿Qué métodos de pago se recomiendan para transacciones en línea seguras?",
          "options": [
            "Transferencias bancarias y tarjetas prepagadas",
            "Pagos en efectivo",
            "Tarjetas de crédito, PayPal y banca en línea",
            "Criptomonedas y sistemas de trueque"
          ],
          "correctAnswer": "Tarjetas de crédito, PayPal y banca en línea"
        },
        {
          "question": "¿Cuál es la importancia de pasar el cursor sobre los enlaces en correos electrónicos o sitios web?",
          "options": [
            "Evita hacer clic en cualquier enlace",
            "Asegura que los enlaces sean legítimos",
            "Acelera la carga de la página web",
            "Revela la URL subyacente, lo que te ayuda a verificar su autenticidad"
          ],
          "correctAnswer": "Revela la URL subyacente, lo que te ayuda a verificar su autenticidad"
        },
        {
          "question": "¿Por qué debes ser cauteloso con mensajes no solicitados de fuentes desconocidas?",
          "options": [
            "A menudo contienen información valiosa",
            "Siempre son legítimos y de confianza",
            "Los estafadores utilizan el contacto no solicitado para iniciar estafas",
            "Los mensajes no solicitados nunca son peligrosos"
          ],
          "correctAnswer": "Los estafadores utilizan el contacto no solicitado para iniciar estafas"
        },
        {
          "question": "¿Cuál es el enfoque recomendado cuando recibes mensajes no solicitados de fuentes desconocidas?",
          "options": [
            "Responder inmediatamente y proporcionar la información solicitada",
            "Ignorar los mensajes y esperar que se detengan",
            "Informar a las autoridades sobre los mensajes",
            "Abordar los mensajes con escepticismo y verificar su legitimidad"
          ],
          "correctAnswer": "Abordar los mensajes con escepticismo y verificar su legitimidad"
        },
        {
          "question": "¿Qué significa compartir tus experiencias con amigos y familiares cuando te encuentras con una estafa?",
          "options": [
            "Es innecesario y no ayuda a proteger a otros",
            "Aumenta el riesgo de que otros caigan en la misma estafa",
            "Aumenta la conciencia y ayuda a proteger a tus seres queridos",
            "Es esencial para evitar la vergüenza"
          ],
          "correctAnswer": "Aumenta la conciencia y ayuda a proteger a tus seres queridos"
        },
        {
          "question": "¿Qué significa cuando te encuentras con una estafa que utiliza tácticas de presión como 'actúa ahora'?",
          "options": [
            "Es una oferta confiable que debe ser tomada de inmediato",
            "Es una señal de una oportunidad legítima",
            "Es un intento de crear una sensación de urgencia y presión",
            "Es una estrategia de marketing que garantiza un trato justo"
          ],
          "correctAnswer": "Es un intento de crear una sensación de urgencia y presión"
        },
        {
          "question": "¿Cuál es el objetivo principal de los mensajes no solicitados de fuentes desconocidas?",
          "options": [
            "Proporcionar asistencia genuina e información",
            "Mejorar la seguridad",
            "Iniciar estafas",
            "Conectar con viejos amigos"
          ],
          "correctAnswer": "Iniciar estafas"
        },
        {
          "question": "¿Cuál es el enfoque recomendado cuando encuentras mala gramática y errores de ortografía en un mensaje o sitio web?",
          "options": [
            "Ignorarlo y continuar con la transacción",
            "Suponer que es una oferta legítima",
            "Abordarlo con escepticismo, ya que a menudo es una señal de alerta",
            "Informar al remitente sobre los errores"
          ],
          "correctAnswer": "Abordarlo con escepticismo, ya que a menudo es una señal de alerta"
        },
        {
          "question": "En el contexto de las estafas, ¿por qué es importante informar sobre las estafas para aumentar la conciencia y educar al público?",
          "options": [
            "Informar sobre las estafas no aumenta la conciencia",
            "Ayuda a los administradores a obtener ganancias de las estafas",
            "Informa a las posibles víctimas y ayuda a prevenir estafas futuras",
            "Informar sobre las estafas mantiene a otros en la oscuridad"
          ],
          "correctAnswer": "Informa a las posibles víctimas y ayuda a prevenir estafas futuras"
        },
        {
          "question": "¿Cuál es el valor de compartir tus experiencias con amigos y familiares cuando te encuentras con una estafa?",
          "options": [
            "Es innecesario y no ayuda a proteger a otros",
            "Aumenta el riesgo de que otros caigan en la misma estafa",
            "Aumenta la conciencia y ayuda a proteger a tus seres queridos",
            "Causa vergüenza"
          ],
          "correctAnswer": "Aumenta la conciencia y ayuda a proteger a tus seres queridos"
        },
        {
          "question": "En las estafas en línea, ¿cuál es la importancia de la mala gramática y la ortografía deficiente en los mensajes o sitios web?",
          "options": [
            "Indica un alto nivel de profesionalismo",
            "Sugiere autenticidad",
            "A menudo revela que el mensaje es una estafa",
            "Significa que el mensaje es de un hablante no nativo de inglés"
          ],
          "correctAnswer": "A menudo revela que el mensaje es una estafa"
        },
        {
          "question": "¿Por qué debes ser cauteloso con los mensajes no solicitados de fuentes desconocidas?",
          "options": [
            "A menudo contienen información valiosa",
            "Siempre son legítimos y de confianza",
            "Los estafadores utilizan el contacto no solicitado para iniciar estafas",
            "Los mensajes no solicitados nunca son peligrosos"
          ],
          "correctAnswer": "Los estafadores utilizan el contacto no solicitado para iniciar estafas"
        },
        {
          "question": "¿Cuál es el propósito principal de utilizar plataformas en línea para informar sobre estafas?",
          "options": [
            "Ocultar la estafa a las autoridades",
            "Apoyar a los estafadores",
            "Ayudar a proteger a otros usuarios de posibles estafas",
            "Compartir tu experiencia con amigos y familiares"
          ],
          "correctAnswer": "Ayudar a proteger a otros usuarios de posibles estafas"
        },
        {
          "question": "¿Cómo puedes proteger a otros para que no sean víctimas de estafas?",
          "options": [
            "No compartir tus experiencias",
            "Mantener el conocimiento de las estafas para ti mismo",
            "Difundir la palabra sobre posibles estafas",
            "Evitar las conversaciones sobre seguridad en línea"
          ],
          "correctAnswer": "Difundir la palabra sobre posibles estafas"
        },
        {
          "question": "¿Cuál es una característica común de las estafas en línea?",
          "options": [
            "Siempre involucran phishing",
            "A menudo prometen altos rendimientos con poco esfuerzo",
            "Principalmente se dirigen al robo físico",
            "Exclusivamente se enfocan en las empresas"
          ],
          "correctAnswer": "A menudo prometen altos rendimientos con poco esfuerzo"
        },
        {
          "question": "En las estafas de soporte técnico, ¿qué suelen hacer los estafadores?",
          "options": [
            "Ofrecer asistencia genuina de forma gratuita",
            "Suplantar a agentes de soporte técnico de empresas de renombre",
            "Proporcionar acceso remoto a tu computadora para mejorar la seguridad",
            "Nunca contactar a posibles víctimas sin previo aviso"
          ],
          "correctAnswer": "Suplantar a agentes de soporte técnico de empresas de renombre"
        },
        {
          "question": "¿Cuál es una característica clave de las estafas románticas?",
          "options": [
            "Involucran relaciones genuinas con parejas de confianza",
            "Los estafadores construyen la confianza y solicitan dinero",
            "Las víctimas deben reunirse en persona para ser blanco",
            "Principalmente ocurren en el mundo real, no en línea"
          ],
          "correctAnswer": "Los estafadores construyen la confianza y solicitan dinero"
        },
        {
          "question": "¿Cuál es una característica típica de las estafas de inversión?",
          "options": [
            "Un modelo de inversión transparente y sostenible",
            "Prometen altos rendimientos sin riesgos",
            "Las empresas legítimas siempre se ponen en contacto con posibles inversores",
            "Se centran en fomentar la inversión responsable"
          ],
          "correctAnswer": "Prometen altos rendimientos sin riesgos"
        },
        {
          "question": "¿Cuál es el objetivo principal de los esquemas piramidales y las estafas de marketing multinivel?",
          "options": [
            "Vender productos valiosos a los clientes",
            "Proporcionar ingresos sustanciales a los participantes",
            "Reclutar a otros para crear un negocio sostenible",
            "Distribuir beneficios de manera justa entre todos los participantes"
          ],
          "correctAnswer": "Reclutar a otros para crear un negocio sostenible"
        },
        {
          "question": "¿Cómo puedes protegerte en línea según la información proporcionada?",
          "options": [
            "Compartir información personal libremente con fuentes de confianza",
            "Verificar la identidad de individuos u organizaciones",
            "Siempre utilizar métodos de pago no convencionales",
            "Nunca ser cauteloso con mensajes no solicitados"
          ],
          "correctAnswer": "Verificar la identidad de individuos u organizaciones"
        },
        {
          "question": "¿Qué métodos de pago se recomiendan para transacciones en línea seguras?",
          "options": [
            "Transferencias bancarias y tarjetas prepagadas",
            "Pagos en efectivo",
            "Tarjetas de crédito, PayPal y banca en línea",
            "Criptomonedas y sistemas de trueque"
          ],
          "correctAnswer": "Tarjetas de crédito, PayPal y banca en línea"
        },
        {
          "question": "¿Cuál es la importancia de pasar el cursor sobre los enlaces en correos electrónicos o sitios web?",
          "options": [
            "Evita hacer clic en cualquier enlace",
            "Asegura que los enlaces sean legítimos",
            "Acelera la carga de la página web",
            "Revela la URL subyacente, lo que te ayuda a verificar su autenticidad"
          ],
          "correctAnswer": "Revela la URL subyacente, lo que te ayuda a verificar su autenticidad"
        },
        {
          "question": "¿Por qué debes ser cauteloso con mensajes no solicitados de fuentes desconocidas?",
          "options": [
            "A menudo contienen información valiosa",
            "Siempre son legítimos y de confianza",
            "Los estafadores utilizan el contacto no solicitado para iniciar estafas",
            "Los mensajes no solicitados nunca son peligrosos"
          ],
          "correctAnswer": "Los estafadores utilizan el contacto no solicitado para iniciar estafas"
        },
        {
          "question": "¿Cuál es el enfoque recomendado cuando recibes mensajes no solicitados de fuentes desconocidas?",
          "options": [
            "Responder inmediatamente y proporcionar la información solicitada",
            "Ignorar los mensajes y esperar que se detengan",
            "Informar a las autoridades sobre los mensajes",
            "Abordar los mensajes con escepticismo y verificar su legitimidad"
          ],
          "correctAnswer": "Abordar los mensajes con escepticismo y verificar su legitimidad"
        },
        {
          "question": "¿Qué significa compartir tus experiencias con amigos y familiares cuando te encuentras con una estafa?",
          "options": [
            "Es innecesario y no ayuda a proteger a otros",
            "Aumenta el riesgo de que otros caigan en la misma estafa",
            "Aumenta la conciencia y ayuda a proteger a tus seres queridos",
            "Es esencial para evitar la vergüenza"
          ],
          "correctAnswer": "Aumenta la conciencia y ayuda a proteger a tus seres queridos"
        },
        {
          "question": "¿Qué significa cuando te encuentras con una estafa que utiliza tácticas de presión como 'actúa ahora'?",
          "options": [
            "Es una oferta confiable que debe ser tomada de inmediato",
            "Es una señal de una oportunidad legítima",
            "Es un intento de crear una sensación de urgencia y presión",
            "Es una estrategia de marketing que garantiza un trato justo"
          ],
          "correctAnswer": "Es un intento de crear una sensación de urgencia y presión"
        },
        {
          "question": "¿Cuál es el objetivo principal de los mensajes no solicitados de fuentes desconocidas?",
          "options": [
            "Proporcionar asistencia genuina e información",
            "Mejorar la seguridad",
            "Iniciar estafas",
            "Conectar con viejos amigos"
          ],
          "correctAnswer": "Iniciar estafas"
        },
        {
          "question": "¿Cuál es el enfoque recomendado cuando encuentras mala gramática y errores de ortografía en un mensaje o sitio web?",
          "options": [
            "Ignorarlo y continuar con la transacción",
            "Suponer que es una oferta legítima",
            "Abordarlo con escepticismo, ya que a menudo es una señal de alerta",
            "Informar al remitente sobre los errores"
          ],
          "correctAnswer": "Abordarlo con escepticismo, ya que a menudo es una señal de alerta"
        },
        {
          "question": "En el contexto de las estafas, ¿por qué es importante informar sobre las estafas para aumentar la conciencia y educar al público?",
          "options": [
            "Informar sobre las estafas no aumenta la conciencia",
            "Ayuda a los administradores a obtener ganancias de las estafas",
            "Informa a las posibles víctimas y ayuda a prevenir estafas futuras",
            "Informar sobre las estafas mantiene a otros en la oscuridad"
          ],
          "correctAnswer": "Informa a las posibles víctimas y ayuda a prevenir estafas futuras"
        },
        {
          "question": "¿Cuál es el valor de compartir tus experiencias con amigos y familiares cuando te encuentras con una estafa?",
          "options": [
            "Es innecesario y no ayuda a proteger a otros",
            "Aumenta el riesgo de que otros caigan en la misma estafa",
            "Aumenta la conciencia y ayuda a proteger a tus seres queridos",
            "Causa vergüenza"
          ],
          "correctAnswer": "Aumenta la conciencia y ayuda a proteger a tus seres queridos"
        },
        {
          "question": "En las estafas en línea, ¿cuál es la importancia de la mala gramática y la ortografía deficiente en los mensajes o sitios web?",
          "options": [
            "Indica un alto nivel de profesionalismo",
            "Sugiere autenticidad",
            "A menudo revela que el mensaje es una estafa",
            "Significa que el mensaje es de un hablante no nativo de inglés"
          ],
          "correctAnswer": "A menudo revela que el mensaje es una estafa"
        },
        {
          "question": "¿Por qué debes ser cauteloso con los mensajes no solicitados de fuentes desconocidas?",
          "options": [
            "A menudo contienen información valiosa",
            "Siempre son legítimos y de confianza",
            "Los estafadores utilizan el contacto no solicitado para iniciar estafas",
            "Los mensajes no solicitados nunca son peligrosos"
          ],
          "correctAnswer": "Los estafadores utilizan el contacto no solicitado para iniciar estafas"
        },
        {
          "question": "¿Cuál es el propósito principal de utilizar plataformas en línea para informar sobre estafas?",
          "options": [
            "Ocultar la estafa a las autoridades",
            "Apoyar a los estafadores",
            "Ayudar a proteger a otros usuarios de posibles estafas",
            "Compartir tu experiencia con amigos y familiares"
          ],
          "correctAnswer": "Ayudar a proteger a otros usuarios de posibles estafas"
        },
        {
          "question": "¿Cómo puedes proteger a otros para que no sean víctimas de estafas?",
          "options": [
            "No compartir tus experiencias",
            "Mantener el conocimiento de las estafas para ti mismo",
            "Difundir la palabra sobre posibles estafas",
            "Evitar las conversaciones sobre seguridad en línea"
          ],
          "correctAnswer": "Difundir la palabra sobre posibles estafas"
        },
        {
          "question": "¿Cuál es una característica común de las estafas en línea?",
          "options": [
            "Siempre involucran phishing",
            "A menudo prometen altos rendimientos con poco esfuerzo",
            "Principalmente se dirigen al robo físico",
            "Exclusivamente se enfocan en las empresas"
          ],
          "correctAnswer": "A menudo prometen altos rendimientos con poco esfuerzo"
        },
        {
          "question": "En las estafas de soporte técnico, ¿qué suelen hacer los estafadores?",
          "options": [
            "Ofrecer asistencia genuina de forma gratuita",
            "Suplantar a agentes de soporte técnico de empresas de renombre",
            "Proporcionar acceso remoto a tu computadora para mejorar la seguridad",
            "Nunca contactar a posibles víctimas sin previo aviso"
          ],
          "correctAnswer": "Suplantar a agentes de soporte técnico de empresas de renombre"
        },
        {
          "question": "¿Cuál es una característica clave de las estafas románticas?",
          "options": [
            "Involucran relaciones genuinas con parejas de confianza",
            "Los estafadores construyen la confianza y solicitan dinero",
            "Las víctimas deben reunirse en persona para ser blanco",
            "Principalmente ocurren en el mundo real, no en línea"
          ],
          "correctAnswer": "Los estafadores construyen la confianza y solicitan dinero"
        },
        {
          "question": "¿Cuál es una característica típica de las estafas de inversión?",
          "options": [
            "Un modelo de inversión transparente y sostenible",
            "Prometen altos rendimientos sin riesgos",
            "Las empresas legítimas siempre se ponen en contacto con posibles inversores",
            "Se centran en fomentar la inversión responsable"
          ],
          "correctAnswer": "Prometen altos rendimientos sin riesgos"
        },
        {
          "question": "¿Cuál es el objetivo principal de los esquemas piramidales y las estafas de marketing multinivel?",
          "options": [
            "Vender productos valiosos a los clientes",
            "Proporcionar ingresos sustanciales a los participantes",
            "Reclutar a otros para crear un negocio sostenible",
            "Distribuir beneficios de manera justa entre todos los participantes"
          ],
          "correctAnswer": "Reclutar a otros para crear un negocio sostenible"
        },
        {
          "question": "¿Cómo puedes protegerte en línea según la información proporcionada?",
          "options": [
            "Compartir información personal libremente con fuentes de confianza",
            "Verificar la identidad de individuos u organizaciones",
            "Siempre utilizar métodos de pago no convencionales",
            "Nunca ser cauteloso con mensajes no solicitados"
          ],
          "correctAnswer": "Verificar la identidad de individuos u organizaciones"
        },
        {
          "question": "¿Qué métodos de pago se recomiendan para transacciones en línea seguras?",
          "options": [
            "Transferencias bancarias y tarjetas prepagadas",
            "Pagos en efectivo",
            "Tarjetas de crédito, PayPal y banca en línea",
            "Criptomonedas y sistemas de trueque"
          ],
          "correctAnswer": "Tarjetas de crédito, PayPal y banca en línea"
        },
        {
          "question": "¿Cuál es la importancia de pasar el cursor sobre los enlaces en correos electrónicos o sitios web?",
          "options": [
            "Evita hacer clic en cualquier enlace",
            "Asegura que los enlaces sean legítimos",
            "Acelera la carga de la página web",
            "Revela la URL subyacente, lo que te ayuda a verificar su autenticidad"
          ],
          "correctAnswer": "Revela la URL subyacente, lo que te ayuda a verificar su autenticidad"
        },
        {
          "question": "¿Por qué debes ser cauteloso con mensajes no solicitados de fuentes desconocidas?",
          "options": [
            "A menudo contienen información valiosa",
            "Siempre son legítimos y de confianza",
            "Los estafadores utilizan el contacto no solicitado para iniciar estafas",
            "Los mensajes no solicitados nunca son peligrosos"
          ],
          "correctAnswer": "Los estafadores utilizan el contacto no solicitado para iniciar estafas"
        },
        {
          "question": "¿Cuál es el enfoque recomendado cuando recibes mensajes no solicitados de fuentes desconocidas?",
          "options": [
            "Responder inmediatamente y proporcionar la información solicitada",
            "Ignorar los mensajes y esperar que se detengan",
            "Informar a las autoridades sobre los mensajes",
            "Abordar los mensajes con escepticismo y verificar su legitimidad"
          ],
          "correctAnswer": "Abordar los mensajes con escepticismo y verificar su legitimidad"
        },
]

export default onlineScamQuestions;